% @Difficulté 1
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=DNB]  
%AS, 11/18
Avant son déménagement, Hugo décide de se séparer de sa collection de $300$ BD (bandes dessinées).\\
15\,\% de ces BD sont trop abîmées pour être vendues. Il les dépose à la déchèterie.\\
À la braderie du village, il vend ensuite trois cinquièmes de ce qu'il lui reste.\\
Combien rapporte-t-il de BD chez lui à la fin de la braderie ?
\end{exercice}
 
 
 

\begin{Solution}

\begin{enumerate}
    \item 15\,\% de ces BD sont trop abîmées pour être vendues. Il les dépose à la déchèterie.
    
    Le nombre de BD abîmées est : $15\,\% \times 300 = 0,15 \times 300 = 45$.

    Le nombre de BD restantes est : $300 - 45 = 255$.

    \item Le nombre de BD vendues à la braderie est : $    \dfrac{3}{5} \times 255 = 153$.
    \item Le nombre de BD qu'il rapporte chez lui à la fin de la braderie est donc : $255 - 153 = 102$
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Procédez par étape. Commencez par calculer le nombre de BD abîmées.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
  \item $p=\dfrac{13}{22}$.
  \item 
  \begin{enumerate}
   \item $f\simeq 30,3$ \%.
   \item $f\simeq 10,6$ \%.
  \end{enumerate}
  \item  Chez les femmes il y a plus de cadres que chez les hommes.
 \end{enumerate}
\end{Reponse}


